<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bysniper</title>
    <link>https://bysniper.win/</link>

    <description>记录投资，学习，生活……</description>
	<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bysniper.win/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
    <title>2025年过去一半了</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/2025q2/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/2025q2/</guid>
    <description>
        &lt;p&gt;时光真是台没有暂停，只有快进的的放映机啊，2025，还没来得及停下来细细感受和沉淀，转眼就已过去一半了。好像上一次写文也没有隔很久啊，三个月竟又没了。回首过去的日子，依旧是上班、下班，像是忙了很多，又没有忙什么的工作日常，依旧是任一本书籍都没有看完、任一部剧都没耐心追看的懒散时光。也许人到中年，就是在适应主观时间流速变快的同时，慢慢地接受自己的平庸吧!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得上次 3 月底写文时提到：预计 4 月还会继续下跌，没想到一语成谶，4 月开篇就遭遇了特朗普史诗级的关税大棒，我的账户也是应声暴跌，4 月 7 号当天更是跌了 5 个多点，创造了今年的最大回撤。但贸易战的发展却告诉我们这一次真的不一样，特朗普很疯，但我们的回应很硬，大 A 更是硬中硬，可以说下跌回撤有多深，止跌反弹就有多猛，美帝这只纸老虎这次真的没有吓到我们铮铮铁骨的大 A 股民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回过头来看，4 月 7 号因为贸易战巨幅回撤的那天就是年内最低点，大盘此后就一路向北再也不回头了，这再一次说明行情可能还远没有结束，关税大棒的突然袭击，只是对底部的进一步夯实。遇到这种突然利空造成的短期筹码清空，应该逆向思维果断加仓，而不是人云亦云、跟风溃逃。可惜我这个小散户虽然明白这个道理，敢于持仓等待反弹，但真的事到临头，却还是胆怯了，没有做到逆势加仓，错过了抄底的绝佳机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到今天 6 月 30 号，我的年内收益为 14.01%，相对于上证指数 2.76%的涨幅来说，还算差强人意，但放在以可转债、小市值等为主要战场的广大散户群体中来看，真的只能算弟中弟了。我的持仓中大概只有 10%的小市值、然后是 30%的转债，20%的低 β 价值股，再就是 20%的现金，最后还有一些零零散散的对冲配置，诸如场外基金、黄金、金矿、豆粕、铀矿等等。一看这个分散的持仓，就知道我的低收益是多么的合情合理了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;也许我应该更勇敢一点&#34;&gt;也许我应该更勇敢一点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;俗话说做人要知行合一，从去年 924 以来，总体上来说我一直是看多的，对一轮大牛市的到来也是抱有信心和期待的，但落实到行动和仓位上，总是显得有那么一丝胆小和犹疑，有点像是经历过大 A 很足够的风险教育的老韭菜的创伤后遗症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有一说一，现在的我，可能还包括很多其他股民朋友们，此时的状态多么像“牛市在悲观中诞生，在怀疑中成长，在乐观中成熟，在兴奋中死亡”中的第二幅画面啊。&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>一季度结束，赔光在即？</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/2025q1/</link>
    <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/2025q1/</guid>
    <description>
        &lt;p&gt;时间过得很快，转眼间 2025 年又过去了三个月。三个月，世界变化了很多，比如川普上台后迷之操作不断，中国大语言模型 deepseek 打破美帝垄断，我们逐渐意识到东升西落真的不是没可能，百年未有之大变局也许正在发生，当然不变的也很多，比如我年初定下来通读格雷厄姆著作的计划，又忘了付诸于行动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年目前收益率 5.42%，对比来看，战胜了上证指数（-0.48%）和转债等权指数（4.35%），但是我却不怎么满意，因为在 3 月中下旬时，我的收益率有 7.46%，纯 A 股收益率更是一度超过了 9%，就在我欢欣鼓舞准备迎接牛市之时，市场反手来了一记重锤，几天时间下跌了 2 点几个百分点之多，也创造了今年的最大回撤，这乐极生悲的架势，心理落差不可谓不大，而且从趋势来看，行情还没有得到扭转，可能明天后的 4 月份，还会继续下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的行情也是非常坎坷，上午全 A 指数跌幅达到了 2.5%，而小市值、低溢价可转债这种风险高的则更加惨不忍睹，我的票仓也是满屏幕的-5%、-7%、-8%、-10%，各大股票群的悲观情绪开始甚嚣尘上，这时候，具有侦探嗅觉的大神出马了，找到了这次暴跌的“罪魁祸首”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;近日消息，国家金融监督管理总局系统迎来新一轮人事调整。据悉，国家金融监督管理总局广东监管局原党委书记、局长&lt;strong&gt;裴 pei&lt;/strong&gt; 光就任国家金融监督管理总局保险和非银机构检查局局长一职，并于今日（3 月 28 日）赴京正式报到。身为具有总部司局负责人和广东、上海等金融大省（市）派出机构“一把手”经历的金融监管老将，&lt;strong&gt;裴光&lt;/strong&gt;有着丰富的银行及保险监管经验、十年央行工作经验及深厚的理论功底。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;原来是这样，大写的服！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说回来，短期的下跌可能无法避免，但如果更长远的看，我还是相对看好未来的行情。支撑我这个信念的主要是两点理由：首先我觉得现在楼市永远涨的神话已经被打破，而现在黄金又在高位，有钱人那急需增值的资金在无法外逃的情况下，看来看去也只有股市最合适；其次，国家领导层肯定也不想股市跌，现在楼市已经崩了，如果股市再崩，那居民可能真的一点信心都没有了，相反国家对牛市的需求是真实存在的，一场牛市，既可以一定程度上化解地方政府和上市公司的债务危机，又可以收割有钱的股民们促进社会共同富裕，何乐而不为呢。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;投资回顾与总结&#34;&gt;投资回顾与总结&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今年到目前还是以转债摊大饼策略为主，转债前两个月表现还可以，分别赚了 1.8%，3.5%，但 3 月份则亏损了，原因是我本来以正收益转债为主，但是后来看到做低溢价转债的大佬们今年短短两三个月纷纷大赚 20%，30%，40%之多，没有定力的我眼红了，开始选择逐步的减仓正收益（偏债、惰性），追高低溢价（偏股、活跃），事后证明，我果然是又一次干了大蠢事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.bysniper.win/dogfly.jpg&#34; alt=&#34;伤心&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的难过如图所示，永安、雪榕、智尚、回盛，这些我看不上的一动不动的老大难惰性债们，居然在我卖出后纷纷开始了 10cm，20cm 表演，仿佛是在控诉我的“始乱终弃”，唉！我怎么就没有再多坚持两天呢，世上还有比这更离谱的事吗？下次我一定要坚持一个策略干到底，绝不在中途改换门庭，两面挨打的滋味真再不想体验第二次了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了转债外，今年还有一件事让我记忆深刻，那就是港股打新。年初时，好像是毛戈平、布鲁可啥的好几只热门港股新股发行，媒体也是各种热炒 XXX 又打破了申购记录，港股打新市场又将重回巅峰，热烈的气氛又点燃了我躁动的心，拿着我港股券商里仅剩的一点资金，也玩起了新股申购。事后证明资本主义的水是真的很深，必定能赚钱的新股，你资金少的小散户根本中不到，相反你能中的新股那是百分之一百的破发，我中的新股海螺材料科技，心想背靠海螺水泥这么牛逼的爹，打新公众号各种分析都是基本面良好，不至于破发吧，没想到上市即下跌 47%，事实给了我响亮的耳光，又一次证实了我就是个韭菜。想对有志于尝试港股打新的朋友说一句，千万要小心打新公众号，很多都是收钱写软文，奉旨吹票……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾了这么多让人不愉快的记忆，也应该写点高兴的了。3 月份除了追高偏股转债被埋外，还尝试了新的股票策略，仅从这一个月的收益来看，效果还不错，弥补了转债上面的损失。之前有谈过想进一步学习投资，必须要学会财务报表分析，深入研究跟踪公司基本面，洞悉商业本质与行业变化，这里面的道行和知识不可谓不深，可我一个普普通通的上班族，连静下心来阅读一本投资书籍的时间和精力都不一定有，又哪有那个精力去研究各行各业的各种公司呢，基本面分析可能还是适合巴菲特这种过目不忘、极端聪明而又极度勤奋，20 出头就已有十年经商经验和数年证券分析师职业经历，且已实现财富自由的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有一种逻辑简单又易于实施的方法，适合我这种懒人呢，我目前的答案是因子投资。因子投资，顾名思义就是把驱动股票价格上涨的动力分解为各个因子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如我们都知道价值投资，即投资股价低于内在价值的证券，等待股价恢复到合理价值时卖出的策略。在基本面分析的视角里，如何确定一只证券的内在价值是关键，到底我是 DCF 现金流折现，还是股息折现，还是说我觉得他就值 20 倍 PE 呢，这是个很 tricky 的事情。而在因子投资的视角里，我可能就简简单单选择一个 PB 作为价值因子，PB 小于 1 我就认为它低估，PB 大于 1 我就认为它高估，这样价值投资在这里就变得简单了。我买入一篮子 PB 小于 1 的股票，理论上来说，只要价值因子确实是驱动股价上涨的因子，价值投资是有效的，那这样简单的因子投资就应该是有效的，无非我是广撒网，用概率换胜率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我应用因子投资的思维尝试了两个股票策略，分别是规模因子+换手率因子，反转因子+质量因子，等到 4 月底财报季结束后，还想尝试一下质量因子+价值因子。不过令人担忧的是，我在实盘这些策略时都没有经过回测，说起来真是惭愧，明明是程序员出身，居然不会写 Python 代码，懒得学了，直接一拍脑袋就上了，我想我选的这些都是经过严谨金融学实证的基本定价因子，应该问题不大吧，吧，吧…………&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>2024年终总结，收益率22.94%</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/2024review/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/2024review/</guid>
    <description>
        &lt;p&gt;时间过得真的好快啊，很多计划要学习的书还没来得及看，要研究的股票还没来得及翻，2024 年就在一片绿油油中戛然结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说 A 股此前已经连续 9 年最后一个交易日上涨了，而且今年我观察下来，基本每次月度和季度最后一个交易日都是涨的，专业人士的说法是月末、季末大资金固定调仓日，天真的我又一次相信了，特地在 12 月 30 日调集了一波资金买入，准备在最后一天薅一把大资金的羊毛爽爽。事实证明主力是真的阴，为了狙击我这三瓜两枣，居然花了 10 年时间布局，其用心之险恶，计谋之深远，真是让我感慨啊，我终究还是太年轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言归正传，今年是我全仓投资的第一年，是应该复盘一下交易，总结一下得失。今年上证指数 12.67%，沪深 300 指数 14.68%，转债等权指数 4.07%。号称中国纳指的转债等权指数，自 2018 年有记录以来，连续 6 年大幅跑赢大盘，终于在今年也显出了颓势，倘若不是有形之手 9 月份悍然发动牛市的话，也许结果会更糟，从搜特、广汇、岭南等越来越多的问题公司逃废债，却没有相应的处罚措施和事后交代来看，更多的公司选择躺平暴雷也是无可厚非，万万没想到突然的一波疯牛将这些问题都消弭于无形了，已经躺平的差生们估计也没想到自己居然躺着上岸了，生活真的是充满意外与惊喜啊，不过说句难听话，如果我们总是指望这种惊喜的大招，而不是从法制层面上解决信用危机的根本问题的话，看似平安落地的现在也只是暂时的，未来更大危机的到来也将会不可避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到复盘，我一时间竟觉得无从谈起，比如说今年对哪些股票印象深刻，做了什么让自己引以为傲的亮点交易啥的，说实话已经没有什么印象了，因为持仓太分散，交易过的票太多。用同花顺投资账本翻看下，可转债、股票、场内基金，加起来今年总共交易过 345 只，其中可转债有 253 只，盈利最多的是鹰 19 转债，但是换算下来在总盈利中的占比也只有 8%，反过来看就是即使这只票完全做错亏这么多，也显得没有那么伤筋动骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在资金量很小时就选择了分散，在应该单吊猛干的年纪却认了怂，真的是可喜又可悲啊。分散带来的好处很可喜，今年 22.94%的收益，最大回撤只有 5.75%，持仓体验很良好，如果计算夏普比率的话，效果应该非常好。可悲的是夏普比率不能当饭吃，对只追求资本增值的散户来说，这样的机构专用指标没有多大意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更可悲的是，在可预见的将来，没有重仓个股的能力的我，还是会选择以转债摊大饼策略为主，而在没有了去年的黄金底，转债总体估值也趋于中性的背景下，收益率也就不可避免的要下调了。&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>11月结束，迷茫了</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/20241130/</link>
    <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/20241130/</guid>
    <description>
        &lt;p&gt;时间过得很快，距离上次写记录文章已经过去 3 个星期了，11 月也在不声不响中结束了。回首一个月以来的市场变化，大 A 好像又回到了熟悉的模样，如果不是月底最后几天神秘力量的介入，这波牛市可能真的就要到此为止了。两个关键指标：全 A 指数 20 日均线、日成交量 1.4 万亿分别在 11 月 18 日，11 月 26 日跌破，市场情绪肉眼可见的越发低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月我的持仓上涨 3.06%，年内收益率 20.73%，相比于沪深 300 百分之 14.15 的涨幅，看起来成绩还不错，但最近我却陷入了深深的迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前聊到的一个朋友，他专注打板龙头股，在这波行情里收益不菲，再看到网络上各路大神一夜暴富、跨越阶级，不得不说这些信息的摄入对我造成了明显的心理影响。考虑到我的收益在这多年一遇的大牛市才堪堪 20%，有点惆怅，有点忧伤，尤其是以后面临长期通缩的未来，我该如何生存？如何实现我长期年化 10%的梦想？理想和现实的鸿沟，让我越发焦躁了起来，忙碌的工作，烦闷的生活，一切的一切，都令我迫切的想要提高收益率，迷茫的我甚至尝试起了看均线的短线交易策略，造成了很多无谓的亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个能力普通，既没有学习过专业投资知识，也没有财会管理方面背景的普通打工人，想要在金融投资领域获得成功（长期高收益）真的太难了。以前我觉得美股、美债、A 股、港股、转债、期货等等多资产分散配置，定期平衡是最好的策略。但现在我觉得这样做收益的天花板实在是太低，即使没有做过具体的回测，也能直观认知到就是哪怕动态平衡玩出花，最好的结果也不会超过持仓中最强品种的收益率。过去十几年最强势的美股（S&amp;amp;P500）也无非是年化 10%出头，拉长到三十年以上的周期就只有 8%了，而前段时间美国大投行更是表示标普 500 未来 10 年的展望年化收益只有 3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大类资产分散配置真的适合我这样小资金的散户吗？分散的意义应该主要在于降波动、控回撤，在稳定增长的前提下追求合理收益。最近的工作不如意，同龄朋友被裁员，激进交易的朋友获得成功等等都在告诉我，我应该尽可能地追求高收益，而不是机构才关注的低波动低回撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=red&gt;择时，抄大底。&lt;/font&gt;从股神到网络大 V，从投资书籍到视频节目，一直在教育我们不能择时，什么择时要对两次才是正回报，真高手都是永远满仓。但我们看美股的 2000 年互联网泡沫、08 年金融危机等等历次股市大崩溃，巴菲特都或早或晚提前空仓了，我觉得择时，尤其是抄底和逃顶，绝对是高收益的关键一环。而我今年全仓进入股市（买入可转债）就是在 2 月份股市大跌之时，那个时候新国九条发布，大家理解经营不善的上市公司（尤其是小公司）会大面积退市，上证指数跌破了 2700，玩小市值策略的私募大面积爆仓，可转债也陆续出现违约事件，各路资金纷纷甩卖，对转债市场出现大面积高收益率的情况视而不见，极度悲观的认为至少几十上百家公司都会或违约或退市或破产，但我就是认为不可能那么多不同行业的上市公司都会违约躺平，这是常识，也是信仰。抄底或许有迹可循，但逃顶我觉得就困难了，甚至是不可能完成的任务，因为底部价格是理性人、聪明人买出来的，顶部则是疯狂的、没有常识的无知大众买出来的，所以能卖在合理的估值顶部，而非一直熬到泡沫的顶峰，我觉得才是正确可行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=red&gt;择股，基本面研究，集中投资。&lt;/font&gt;今年很幸运遇到了牛市，也满意自己 2 月份大胆抄底转债的操作，但是遗憾在于自己不具备基本面研究的能力，虽然对底部的判断充满信心，却因不会公司基本面分析，不敢集中押注个股，尤其是问题更严重风险更高的个股，比如三房、思创、岭南、城地、中装等等，最后只能选择分散买入二十只看起来风险偏低的标的，降低了风险但也主动避开了高收益。经过这大半年持有下来，深刻领会了困境反转的魅力，处在风暴之中的我们因为恐惧，总是会无限放大风险，事后总是会证明世界远远没有我们想象的那么悲观。而抵御恐惧的力量，只能来自我们对于公司、对于行业、对于经济的深入理解。&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>10万亿置换，2万亿展期</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/20241110/</link>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/20241110/</guid>
    <description>
        &lt;h2 id=&#34;市场回顾&#34;&gt;市场回顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;11 月 6 日，美国大选尘埃落定，特朗普如愿当选下一届总统。紧随其后地，人大常委会也在周五收盘后公布了 6 万亿+4 万亿+2 万亿的地方政府化债方案。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新增批准了地方债限额 6 万亿，未来分三年实施。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;未来连续 5 年每年从新增地方政府专项债券中安排 8000 亿元来化债，累计可置换隐性债务 4 万亿元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同时明确，2029 年及以后到期的棚户区改造隐性债务 2 万亿元仍按原合同偿还。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;按我的理解，6 万亿+4 万亿是用低息的、明着的债置换高息的、隐形的债，此外棚改相关的 2 万亿还可以继续欠着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么到底及不及预期呢，从数字上来看，正好和小作文的爆料一致，但是不一样的是，一是多年度的总计金额，二是只是为了化债，没有小作文爆料的刺激楼市、刺激消费，体现了领导层出招的谨慎。消息公布后，A50 期指随即下跌，说明外资认为是不及预期的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但距离特朗普上任还有两个月的时间，就像我们打扑克不可能上来就出大小王一样，后续特朗普上台后到底会怎样对我们围追堵截，还犹未可知，我们还得留足子弹以应对未来的狂风暴雨。人大常委会开完了，我们还有 12 月的经济工作会议，再后面还有两会，有的是出牌的机会。我们要思考的是，在情绪高涨的当前，不及预期的 10 万亿到底还重不重要呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周市场大小盘普涨，主要指数也是全面大涨，其中上证指数上涨 5.51%，创业板上涨 9.32%，沪深 300 上涨 5.50%。而且交易情绪活跃，交易量进一步扩大，日均成交 2.4 万亿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上所有行业全线飘红，尤其是券商股作为“牛市旗手”再次闪耀，国防军工板块也受到珠海航展和地缘政治的影响，热度上升持续走强，成交量和涨幅创下近期新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，一个不利的消息值得关注一下，就是周五时，&lt;font color=red&gt;浩欧博&lt;/font&gt;这只票因连续 7 个交易日涨停，被停牌核查，这应该是近一个半月以来，第一只个股因连续涨停被关进“小黑屋”的，不知道监管是不是要收紧炒作之风了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;交易回顾&#34;&gt;交易回顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周我的持仓上涨&lt;font color=red&gt;2.42%&lt;/font&gt;，年内收益 &lt;font color=red&gt;18.9%&lt;/font&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周主要的操作是建仓了&lt;strong&gt;豆粕 ETF&lt;/strong&gt;，主要逻辑是豆粕价格目前处在低位，而且特朗普上台也许会导致美通胀抬头，美豆价格回升。不过，使我建仓的真正原因，是听闻豆粕期货经常有贴水，长期持有可以一石二鸟，有通胀+贴水的双重保险，合理价格买入，说是可以获得长期 7%左右的年化收益，这要是真的那就特别恐怖了，要知道美股的长期年化收益也只有 8%左右。先买入观察了，等以后有空了再研究吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，上周提到要出掉手中的“并购重组”概念小票，但本周市场全线大涨，这些小票的 k 线也都走的不错，导致我依旧在持有，舍不得卖了。计划本周出掉其中表现最差的几只，换成一些有“化债”概念的小票。&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>技术性调整？</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/20241102/</link>
    <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/20241102/</guid>
    <description>
        &lt;h2 id=&#34;市场回顾&#34;&gt;市场回顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;连续上涨两周后，大盘终于在本周迎来了调整，尤其是前期热炒、连续涨停的常山北明、润和软件、双成药业、城地香江等等高位股在周五集体大跌，10cm、20cm 跌停的不在少数。上周提到的北交所也是连续多天回撤，在周五北证 50 指数更是暴跌了 9 个点之多，各路资金有点夺路狂奔、拼命出逃的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周大 A 的三季度财报终于披露完毕了，从指数视角来看，营收和利润都在加速下行。&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;指数&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2024Q3 营收同比%&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2024Q1-Q3 营收同比%&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2024Q3 净利润同比%&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2024Q1-Q3 净利润同比%&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;沪深 300&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;0.28&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;0.22&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;10.27&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;1.86&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;中证 500&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;-4.18&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;-2.95&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;-15.21&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;-10.9&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;中证 1000&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;-5.47&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;-2.7&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;-7.25&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;-9.66&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;沪深 300 看起来数据还可以，我估计主要是金融股的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本面的扭转短期看是指望不上了，就看下周人大常委会公布的刺激规模了。问题是经过别有用心的外媒反复炒作，大家的阈值已经被提高了，感觉至少 12 万亿以上市场才会满意。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;交易回顾&#34;&gt;交易回顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周我的持仓下跌&lt;font color=green&gt;1.16%&lt;/font&gt;，年内收益 &lt;font color=red&gt;16.07%&lt;/font&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周收益跑输各大指数，一方面因为我的持仓以转债为主，跟小盘股高度相关，真是蛋疼，上涨的时候不跟涨，下跌倒是想起来跟了。另一方面我持有的 TLT 最近也是一直在阴跌，本来指望的东边不亮西边亮是一点没看到光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周转债基本没有操作，不过没有忍住追热点的冲动，拿出了 10%的仓位买了一些有&amp;quot;并购重组&amp;quot;概念的小盘股，好在选股时都是买的低换手，还没有涨起来的票，经过这波回撤后，盈亏基本还是在持平状态。现在“并购重组”的问题是，来蹭概念的越来越多，资金可能很快就不够了，就算同样是从破落民企转变成央企控股，也难以有之前城地香江的高度了。下个星期开始我得考虑出掉这些概念股了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外美股方面，TLT 长期阴跌，我终于是忍不住了（耐心还需要修炼），卖掉了一小部分仓位，建仓了两只美股，分别是好时（HSY）和芝加哥商品交易所（CME）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;好时hsy&#34;&gt;好时（HSY）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好时公司是北美糖果行业龙头制造商之一，在美国占有 36%的巧克力市场份额，旗下有 100 多个品牌，产品热销全球 80 余国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好时公司股票历史表现优异，有持续 90 年分红的历史，是美股市场最抗通胀的股票之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是好时从 2023 年春季到现在，下跌了 34%之多。猜测主要原因有以下几点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;近年来几款成功的减肥药效果显著，持续供不应求，市场担心减肥药抑制食欲的功效会让消费者零食吃的越来越少，对巧克力等糖果行业形成严重打击。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近两年，可可豆的主要产地西非，因为极端天气频发，可可豆产量锐减，价格飙涨了 180%，导致巧克力制造商成本急剧上升。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;油管最大网红 Mr.Beast 的巧克力品牌 Feastables 迅速发展，市场担心会冲击好时的市场份额。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;细细想来，这些问题都不大，首先从常识来讲减肥药再牛也不可能灭绝人来爱吃甜食的天性。其次可可豆涨价对好时这种历史悠久，穿越多次周期，品牌美誉度高的公司来说就是小菜一碟，光从历史来看，可可豆在 2001-2003 年涨了 131%，好时的股价当时跌了 19%，但之后的一年，就反弹了 20%，2008 年到 2010 年可可豆涨了 70%，好时股价跌了 13%，但是随后下一年就又涨了 36%，人们总是因为成本上涨的短期风险而卖出，却忽略了好时是少数的可以转嫁成本至消费者的优秀公司的事实。最后，好时的营收是 Feastables 的 55 倍，这种依赖少数真爱粉的品牌很难保持持续的高速增长，但是好时这种多品牌，成熟的大公司有完善的生产线和分发网络，可以极短时间研发、制造、上线新产品，这些沉淀下来的底蕴都不是新兴的小品牌比拟的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，好时的估值（PE）已接近 10 年新低，对于以这样的价格买入这样优质的百年老店，我是没有什么心理负担的，更何况还只是一点点仓位。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;芝加哥商品交易所cme&#34;&gt;芝加哥商品交易所（CME）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;交易所这种生意我想全世界每个生意人都想拥有，坐地收钱，寡头垄断，几乎不受经济影响，永续的印钞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝商所主要提供基于利率、股票指数、外汇、能源、农产品和金属的所有主要资产类别的全球基准产品，是全球最重要的衍生品交易所，拥有许多交易最活跃的期货合约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比美帝其他交易所，芝商所市盈率最低，股息率最高。另外与其他交易所不同，卖数据只占它收入里很小的一部分，主要还是靠交易量赚钱，反过来说就是将来还可以靠卖数据成长。&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>保守者的悲哀</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/20241026/</link>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/20241026/</guid>
    <description>
        &lt;p&gt;最近去打篮球，碰到了一个许久未见、热爱炒股的球友，便和他交流一番，令我没想到的是，他这一波行情玩东方财富、天风证券、润和软件这些热门股，竟然已经实现了翻倍收益，说是已经在考虑辞去工作，全职炒股啦。真是让人颇为感慨，牛市，果然是冒险者的乐园，作为一名保守型韭菜的我，属实是有点羡慕了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;市场回顾&#34;&gt;市场回顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;据传芒格临终时，亲朋围在床边，有人问：未来的投资方向在哪？&lt;br&gt;
芒格虚弱地说：毕加索……&lt;br&gt;
一人问：是让我们收藏毕加索的作品吗？&lt;br&gt;
芒格摇摇头停止了呼吸。众人大惑不解。&lt;br&gt;
旁边的中国女佣含泪说出三个字：北交所。&lt;br&gt;
众人这才恍然大悟…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到上文的段子，就知道这周最火的就属北交所了，继连续大涨后，艾融软件成为了这次 924 行情以来的第一支 10 倍股，风风光光地带着北交所搞了个大新闻，不过所谓头条效应，大热必死，第二天果然很快传来场外北证 50 基金限额的消息，没了接盘资金的北交所果断大跌予以回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这次北交所的火爆上涨，仔细一想也在情理之中，一是因为 50 万 2 年投资经验的门槛限制，大多数散户买不了，另外北交所大多数市值都很小，机构资金也看不上，流动性的缺乏导致了北证的系统性低估；二是北交所股票其实大多数都是盈利的，相比有同样高门槛限制但是不赚钱、估值如梦的科创板，质量高的不止一筹；三是科创板、创业板的涨跌停限制是 20%，但北交所是 30%，在当前快速轮动，恨不得一天就把韭菜割完的市场环境下，游资大举进入也就不足为奇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周央行发布了最新的 LPR 利率，5 年期降到了 3.6%，银行也于 10 月 25 日正式调整了存量房贷利率，具体调整情况如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.bysniper.win/lpr1020.jpg&#34; alt=&#34;调整情况&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了下我应该属于表格中的第一种情况，调整到了 3.9%，下个月开始就可以少还 10 块钱了，又有资金可以加仓了，赢麻了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;交易回顾&#34;&gt;交易回顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周上证指数上涨&lt;font color=red&gt;1.17%&lt;/font&gt;，我的持仓上涨&lt;font color=red&gt;3.52%&lt;/font&gt;，年内收益 &lt;font color=red&gt;17.45%&lt;/font&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周收益能大幅跑赢上证指数，主要得益于近期小盘股相对强势，带动了我的转债上涨。值得注意的是同花顺微盘股指数和 ST 板块都连续 5 天上涨，周内分别上涨了惊人的&lt;font color=red&gt;9.03%&lt;/font&gt;和&lt;font color=red&gt;10.53%&lt;/font&gt;，&lt;strong&gt;可能大 A 炒小炒差的传统正在回归&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周主要的买入有：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;城地香江：周二观察到城地转债折价较高有套利空间，而且正股城地香江并购重组、困境反转、实控人变更为国资委等诸多 buff 加身，关键是前期连续多个涨停后，龙虎榜数据显示游资大佬方新侠等人还在买入，盲猜大佬们格局很大，值得跟风玩一下，不得不说买入后每天涨停的感觉确实爽，不怪大家都喜欢打板呢，就是我胆子终归还是太小，买的太少，卖的太早，每天涨停价卖一部分，卖到周五收盘只剩一手了，就用这最后的一手跟大佬一起格局吧！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;首华转债、中能转债：目前首华 YTM 较高，中能溢价较低且 YTM 为正，此外两者都是市值小、持股分散、盈利能力弱、负债率较高的公司，但是，它们同时又满足交易所《上市公司重大资产重组审核规则》最新要求的财务指标，理论上具有壳资源价值，在目前“&lt;strong&gt;并购重组&lt;/strong&gt;”很有可能成为市场主线的情况下也许会存在机会。不过转债的优势就在于哪怕正股没有行情，有债券价值的安全垫，也大可以放心持有，这不正完美契合了价值投资中安全边际的核心理念吗！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>难道还有第二波？</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/20241019/</link>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/20241019/</guid>
    <description>
        &lt;h2 id=&#34;市场回顾&#34;&gt;市场回顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;节后归来的第二个交易周，终于在周五的强劲上涨中落下了帷幕，恍惚之间有种牛又回来的感觉，就是从 14 点 40 开始，大盘又开始了习惯性的跳水，属实是美中不足，让人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的走势总体上延续了 10 月 8 号开盘触顶后的下跌趋势，具体到单个交易日，基本都是涨一天跌一天，来回震荡，而且日内波动不小，反映了资金的分歧。周五的上涨主要得益于央行潘行长对之前刺激政策具体落地的喊话，以及下午大领导在安徽科学城考察时的一句，“人生能有几回搏”，直接带动了科技股，尤其是“博字辈”，最牛掰的一博科技直接来了个 90 度 20cm 涨停，无敌，meme 股永不过时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以肯定的是，随着时间的推移，情绪的冷却，疯牛行情肯定不会出现了，但前期获利和节后进入的资金也不会这么快就离场，每天还是有很大的成交量，这也是为什么周五一有利好消息，市场形成合力，陡然就雄起了一天。像是博字辈概念股、前几天网络造谣四川大拆迁产生的西部大开发概念股等等，此起彼伏的涨停。现在行情分化的背景下，大家都在焦急的寻找主线，寻找交易机会啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周表现最强势的要数华为概念了，我细看了下，居然有华为欧拉、华为海思、华为鲲鹏、华为昇腾、鸿蒙等多个子概念，每个子概念都有几十上百家，涨的还都很好，不服不行啊，华为居然撑起了 A 股半边天，不愧民族之光。这不禁让我想起了我心中永远的痛，曾经的老东家——润和软件，那时候觉得这就一垃圾人力外包企业，居然还是个上市公司，真是滑稽，没想到最后滑稽的人是我……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;交易回顾&#34;&gt;交易回顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周上证指数上涨&lt;font color=red&gt;1.36%&lt;/font&gt;，我的组合上涨&lt;font color=red&gt;2.55%&lt;/font&gt;，年内收益 13.46%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周大多数时间都在躺平卧倒不动，主要的操作有加仓了鹰 19 转债，建仓了文科转债、百川转 2 等。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;鹰 19 转债:得益于山鹰国际这个资本市场老玩家的果断出手，在牛市骤降的紧要关头下修了鹰 18 的转股价，使得鹰 18 在短短几天内大量转股，余额从 20 多亿降到了现在的不足 10 亿，再加上公司终于敲定 10.97 亿出售北欧纸业，兑付鹰 18 不能说十拿九稳，至少也是胸有成竹。那么鹰 18 解决了，明年到期，YTM10 个点的鹰 19 转，还有啥理由不上仓位使劲干呢。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文科转债：建仓文科转债主要是源于财政部帮助地方政府化债的逻辑，像文科这种园林企业，主要都是承接的地方政府的园林生意，地方债现在有了背后大佬的托底，相信文科会走出困境，不至于像之前的岭南一样违约（提到岭南心中又是一痛，当初怎么就没有买几张等大佬收购呢，我的信仰还是不够坚定）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;百川转 2：TMA 产品价格居高不下，正丹第三季度业绩爆涨，百川转 2 目前 YTM3.92%，性价比颇高。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>财政思路转变，利好</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/20241013/</link>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 20:26:00 +0800</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/20241013/</guid>
    <description>
        &lt;p&gt;万众期待的财政部新闻发布会，终于在本周六正式召开了，可惜的是，针对股民朋友们关心的刺激规模具体有多大的问题，并没有得到明确的答案，只是告诉你预期会很大，具体规模得等司法程序走完，人大开完会再说，这正是玩的一手千呼万唤始出来，犹抱琵琶半遮面，隔着一层朦胧的面纱，挠得你心痒痒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开对投资者的预期管理不谈，此次发布会总体而言并未着重强调股市，主要聚焦于全国整体经济，旨在解决一些基本面危机。简而言之，&lt;strong&gt;中央财政仍有充足的加杠杆空间，将为地方政府债务危机、房价下跌和银行坏账兜底，同时发放补贴以刺激居民消费，并着力解决大学生就业等问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=red&gt;对股市走势而言，个人判断短期内影响可能不大，但长期来看利好因素较多。这次政策背后的一大亮点在于财政思路的转变——从以往&amp;quot;严控 3%赤字率&amp;quot;到现在的&amp;quot;中央还有较大的举债空间和赤字提升空间&amp;quot;，为未来财政扩张开辟了道路。值得注意的是，2023 年我国债务 GDP 比仅为 24%，远低于美国的 110%，更不用说日本高达 254%的水平。&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，参考大资金的态度，周六新闻发布会当天，银行间债券市场是在交易的，10 年期国债活跃券收益率最终收涨 0.15 个 bp，对应债券价格收跌 0.07%，30 年期国债活跃券收益率最终收涨 0.5 个 bp，对应债券价格收跌 0.2%，说明当天债市给出的隐含定价是中性偏利好，不过程度并未大超预期。&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>让hugo博客支持RSS全文输出</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/hugorss/</link>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 14:26:00 +0800</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/hugorss/</guid>
    <description>
        &lt;p&gt;早上醒来，朋友发来了一条消息，分享了一枚 Follow 邀请码给我，很惊喜，立马上手体验了下。相较于传统的 RSS 阅读器，Follow 不仅界面更加简洁清爽，还巧妙地融合了社交和经济生态属性，使用体验令人耳目一新。尤其是在订阅自己的博客后，发现居然有用户在 Follow 上阅读我的博客，非常开心，突然就有了继续更新博客的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美中不足的是，我的博客 RSS 输出并未包含全文内容。在 Follow 中阅读时，必须多点进一步，通过内置浏览器缓慢地重新加载才能查看全文，麻烦低效，一点也不优雅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为使用 Hugo 搭建的博客，默认支持 RSS 生成，但是文章内容却不能全文输出。在翻阅 Hugo 默认的 rss.xml 文件后，我发现了问题：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-xml&#34; data-lang=&#34;xml&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;item&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      //其他部分省略……
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;description&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ .Summary | transform.XMLEscape | safeHTML }}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/description&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/item&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;其 description 字段只显示了 Summary,我想这就是我的 rss 输出不能显示全文的原因，解决方法很简单，在 根目录的 layouts 文件夹下，新建一个 rss.xml 文件，就可以覆盖系统默认的 rss.xml 了，我的 rss.xml 全文如下，（直接复制即可）&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-xml&#34; data-lang=&#34;xml&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{- $pages := where .Site.RegularPages &amp;#34;Type&amp;#34; &amp;#34;in&amp;#34; .Site.Params.mainSections -}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{- $limit := .Site.Config.Services.RSS.Limit -}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{- if ge $limit 1 -}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{- $pages = $pages | first $limit -}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{- end -}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;rss&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;version=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;2.0&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;xmlns:atom=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;http://www.w3.org/2005/Atom&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;channel&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;title&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ if eq  .Title  .Site.Title }}{{ .Site.Title }}{{ else }}{{ with .Title }}{{.}} on {{ end }}{{ .Site.Title }}{{ end }}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/title&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;link&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ .Permalink }}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/link&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;description&amp;gt;&lt;/span&gt;feedId:66124864289300480+userId:60155982460231680&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/description&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;	&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;generator&amp;gt;&lt;/span&gt;Hugo -- gohugo.io&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/generator&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ with .Site.LanguageCode }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;language&amp;gt;&lt;/span&gt;{{.}}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/language&amp;gt;&lt;/span&gt;{{end}}{{ with .Site.Author.email }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;managingEditor&amp;gt;&lt;/span&gt;{{.}}{{ with $.Site.Author.name }} ({{.}}){{end}}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/managingEditor&amp;gt;&lt;/span&gt;{{end}}{{ with .Site.Author.email }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;webMaster&amp;gt;&lt;/span&gt;{{.}}{{ with $.Site.Author.name }} ({{.}}){{end}}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/webMaster&amp;gt;&lt;/span&gt;{{end}}{{ with .Site.Copyright }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;copyright&amp;gt;&lt;/span&gt;{{.}}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/copyright&amp;gt;&lt;/span&gt;{{end}}{{ if not .Date.IsZero }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;lastBuildDate&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ .Date.Format &amp;#34;Mon, 02 Jan 2006 15:04:05 -0700&amp;#34; | safeHTML }}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/lastBuildDate&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ end }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    {{- with .OutputFormats.Get &amp;#34;RSS&amp;#34; -}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      {{ printf &amp;#34;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;atom:link&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;href=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;%q&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;rel=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;\&amp;#34;self\&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;%q&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;&amp;#34; .Permalink .MediaType | safeHTML }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    {{- end -}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    {{ range $pages }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;item&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;title&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ .Title }}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/title&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;link&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ .Permalink }}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/link&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;pubDate&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ .Date.Format &amp;#34;Mon, 02 Jan 2006 15:04:05 -0700&amp;#34; | safeHTML }}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/pubDate&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    {{ with .Params.author }}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;author&amp;gt;&lt;/span&gt;{{.}}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/author&amp;gt;&lt;/span&gt;{{end}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;guid&amp;gt;&lt;/span&gt;{{ .Permalink }}&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/guid&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;description&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;        {{ (replace .Content &amp;#34;&amp;#34; &amp;#34;&amp;#34;) | html }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/description&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/item&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    {{ end }}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/channel&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/rss&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;不说了，我要忙着去给我的 miniflux 搬家了&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>缅A归位，未来可期</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/20241011/</link>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/20241011/</guid>
    <description>
        &lt;h2 id=&#34;市场回顾与复盘&#34;&gt;市场回顾与复盘&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今日上证指数下跌&lt;font color=green&gt;2.55%&lt;/font&gt;，沪深 300 下跌&lt;font color=green&gt;2.77%&lt;/font&gt;，创业板下跌 &lt;font color=green&gt;5.06%&lt;/font&gt;，转债等权下跌&lt;font color=green&gt;1.7%&lt;/font&gt;。
&lt;font color=red&gt;我的组合下跌&lt;font color=green&gt;1.83%&lt;/font&gt;，年内收益还剩 10.65%&lt;/font &gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09:40 分，群友们的症状已经减轻，没人幻想着牛市了，群里少了很多吵闹声，逐渐安静了，仿佛大家看清了现实，已经开始继续谋生路。有的送外卖的捡起了早上扔下还热乎的盒饭、送快递的把三轮车从水沟里拉了起来、跑滴滴的喊刚骂完的杀价乘客回来、KTV 公主为刚扇的耳光道歉、做服务生刚出门又掉头回来把围裙系上，告诉老板刚才只是出去抽个烟，老板觉得他很踏实不磨洋工，抽个烟都这么快，拧螺丝的人马上把地上的扳手又捡了起来。没有人自暴自弃，相信不久群里依然会恢复往日的热闹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个大家熟悉的缅 A 又回来了，全天低开低走的行情，坚持不了一刻钟的买方，犹如上了年纪的中年男人，外强中干，纸糊的一样，稍微给它上点强度，就是一泻千里，溃不成军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按今天这走势，估计周末的财政发布会是没啥值得期待的了，下周还很可能受政策不及预期影响，继续大跌，而且未来的很长一段时间可能都是无聊的行情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好消息是明天不用跌了……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;持仓分析与交易计划&#34;&gt;持仓分析与交易计划&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天我的组合下跌了 1.83%，跑赢了股指，没有跑赢转债等权，差强人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着自己手中的这些跌的稀里哗啦的正 YTM 可转债，我是欲哭无泪，说好的涨跌不对称呢，说好的向下有底向上无限呢，昔日的小甜甜真就是那牛夫人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天盘中打算卖掉前几日申购的创业板等 LOF，我还想看下折溢价情况，没准我还可以赎回，少亏点呢，结果一看傻了眼，几只 LOF 的折价居然恰巧都在 1.5%左右，正好就约等于赎回费用，无语了，市场大爷怎么这时候你变得这么有效了，真是一点便宜不给我留啊。&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
    <item>
    <title>中字头大爆发，慢牛有望</title>
    <link>https://bysniper.win/posts/20241010/</link>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author>bysniper</author>
    <guid>https://bysniper.win/posts/20241010/</guid>
    <description>
        &lt;h2 id=&#34;市场回顾与复盘&#34;&gt;市场回顾与复盘&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今日上证指数上涨&lt;font color=red&gt;1.32%&lt;/font&gt;，沪深 300 上涨&lt;font color=red&gt;1.06%&lt;/font&gt;，创业板上涨 &lt;font color=red&gt;0.05%&lt;/font&gt;，转债等权上涨&lt;font color=red&gt;0.13%&lt;/font&gt;。
&lt;font color=red&gt;我的组合下跌&lt;font color=green&gt;1.59%&lt;/font&gt;，严重跑输各大指数，年内收益还剩 12.71%&lt;/font &gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天一开盘，就显示出多空力量对抗的纠结，指数是一会儿暴跌，一会儿暴涨，反复震荡，来来去去。还记得我更博的第一篇文章就复盘历史，设想到牛市进入第二个阶段，多空力量充分换手，体现在走势上会是宽幅震荡，但谁能想到连日内居然也是这么一个走势啊，真是让我们这些新来的巴菲特们急的是团团转，是买也不是，卖也不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天这样反复震荡，应该是洗掉了不少不坚定筹码，大盘总体上先抑、后扬、后回落。剖析板块，我们可以发现，中字头开始了大爆发，中国交建、中国铁建、中国中铁等多达 20 只左右中字头涨停。中字头的爆发说明疯牛基本已结束，资金正在回归理性。中字头估值低，很多还破净，此外，今天一早央行就宣布了首期 5000 亿的互换便利（SFISF）正式启动，正好回购、增持破净央企，没有比这更标准的价值投资了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过这两天的下跌、震荡，我相信大家浮躁的心都按捺下来了不少，变成传说中的耐心资本了，再配合后面政策精准调控、有节奏的释放，相信慢牛也不是不可期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一则好消息：今天中新网刊登了清华大学中国发展规划研究院常务副院长董煜的文章，其中他提到&lt;font color=green&gt;“增量一定会包括新的投入，&lt;font color=red&gt;“X 万亿”&lt;/font&gt;也一定会有，只是有的可能还需要走法定程序，大家要稍微保持点耐心，不要轻易被带了节奏”&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;持仓分析与交易计划&#34;&gt;持仓分析与交易计划&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天我的组合下跌了 1.59%，被各大指数暴打，虽然昨天已有预期，但看到那绿油油的数字还是很不开心，不过值得一提的是，导致我今天大亏的 LOF 基金，其中包括创业板 LOF、恒生 LOF、中概 LOF、国企改革 LOF、金融科技 LOF、并购重组 LOF 等，这些我都没有卖出，没错，我变耐心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这次套利的 7 只基金，无一幸免，尽皆亏损。比这更惨的是，我套利折价转债的策略也失败了，就第一天挣了点，后面两天都亏没了，真的是无语了，应该第一天就收手的，还是被贪婪情绪主导了，这牛市来的，真感觉还不如不来。通过这几天我也深刻地体会到，牛市真就是一个好看的毒蘑菇，带刺的玫瑰，引诱着渴望财富的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许，在牛市里，应该比其他时候更要坚持保守，坚守能力圈……&lt;/p&gt;

    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
